---
title: 'Appel aux fabricants de liseuses'
date: '22-08-2016 16:00'
taxonomy:
    category:
        - Blog
    tag:
        - wallabag
---

La rentrée littéraire approche.  
L'occasion de lancer un petit appel aux fabricants de liseuses. 

wallabag est un service de lecture différée : vous sauvegardez en un clic des articles web dans votre compte et vous les lisez en mode déconnecté sur votre smartphone ou tablette. Le tout dans un mode épuré pour ne vous concentrer que sur le contenu de l'article.  
Une présentation vidéo existe et vous permettra de mieux comprendre l'idée : [https://vimeo.com/167435064](https://vimeo.com/167435064).

Nous sommes une alternative libre et opensource à Pocket.  
Pocket, une solution propriétaire déjà intégrée sur les liseuses Kobo [https://fr.kobo.com/help/category/related-products/pocket?products=Pocket](https://fr.kobo.com/help/category/related-products/pocket?products=Pocket)

Notre idée : **voir wallabag intégré chez un ou plusieurs fabricants de liseuses**. 

Le travail à fournir n'est pas impressionnant : wallabag propose déjà un export des articles aux formats ePUB et PDF (et bien d'autres).  
Techniquement, wallabag propose déjà une API pour permettre aux applications des liseuses de récupérer les contenus sauvegardés.  

Si vous travaillez dans le monde de l'édition numérique, si vous êtes fabricants de liseuses (et vous souhaitez concurrencer Kobo :-) ), si vous connaissez quelqu'un qui travaille dans l'édition numérique, si vous souhaitez pouvoir utiliser wallabag sur votre liseuse, écrivez-moi à [nicolas@loeuillet.org](mailto:nicolas@loeuillet.org), contactez-moi [via twitter @nicosomb](https://twitter.com/nicosomb), partagez ce message, commentez-le ci-dessous, diffusez-le :) 